% Author:
% Yann Masson
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)

\sectionTitle{Expériences Professionelles}{\faSuitcase}
\begin{experiences}
  \experience
    {Juin 2022}    {Site Reliability Engineer/Software Developer}{OVHcloud}{France}
    {Aujourd'hui} {
                    \begin{itemize}
                      \item Architecture des produits Storage
                      \item Automatisation systèmes
                      \item Observabilité et supervision
                    \end{itemize}
                  }
                  {Supermicro,Prometheus,Grafana,Salt,Debian,FreeBSD,CI,TDD,Python,Git,Netbox,Poudriere,Architecture}
  \emptySeparator
  \experience
    {Mai 2020}    {Site Reliability Engineer}{Keolis Bordeaux Métropole}{France}
    {Juin 2022} {
                    \begin{itemize}
                      \item Urbanisation et mise en service d'une nouvelle salle IT
                      \item Architecture et refonte du réseau Datacenter, passage en SDN
                      \item Architecture et refonte de la virtualisation en hyperconvergé
                      \item Automatisation réseaux/systèmes
                      \begin{itemize}
                        \item mise en place d'une source de vérité (Source of Truth)
                        \item mise en place d'une chaine de CI
                        \item mise en place d'une architecture d'automatisation
                        \item automatisation des templates de VM Debian/Windows
                      \end{itemize}
                      \item Observabilité et supervision
                      \begin{itemize}
                        \item automatisation de la supervision. Orchestrée par Salt.
                        \item Prometheus/Grafana
                      \end{itemize}
                      \item Centralisation des événements
                      \begin{itemize}
                        \item Réseaux et serveurs
                        \item Stack Elastic (ELK)
                      \end{itemize}
                      \item Sécurité, micro-segementation et mise à jour automatisée
                    \end{itemize}
                  }
                  {Datacenter,SDN,Cisco ACI/NX-OS,HCI Dell VxRail,VMware,Prometheus,Grafana,ELK,Salt,Packer,Debian,Gitlab,CI,TDD,Python,Git,Netbox,Architecture}
  \emptySeparator
  \experience
    {Sept. 2017}  {Ingénieur systèmes et réseaux}{Orange Applications for Business}{France}
    {Mai 2020}    {
                    \begin{itemize}
                      \item Expert plateforme
                      \begin{itemize}
                        \item Participation à l’étude technique des besoins clients
                        \item Construction des plateformes (serveurs/réseaux), incluant du HDS (Certification Santé)
                        \item Automatisation de la construction et de la maintenance
                      \end{itemize}
                      \item Support niveau 3 pour les équipes de Run
                      \item Mainteneur Gitlab interne et CI
                      \item Refonte de plateformes vers une automatisation totale du système, middleware et sécurité (Salt, Gitlab, API)
                    \end{itemize}
                  }
                  {DevOps,TDD,Salt,Ansible,Debian,CentOS,RefHat,CI,Python,Git,HDS,Mastercard}
  \emptySeparator
  \experience
    {Déc. 2012}   {Ingénieur systèmes, stockage, sauvegarde et réseaux}{Orange Applications for Business}{France}
    {Sept. 2017}  {
                    \begin{itemize}
                      \item Ingénieur support
                      \begin{itemize}
                        \item Support aux équipes d’analystes
                        \item Prise en charge des incidents sur escalade
                        \item Echanges avec les équipes métiers dans le cadre du maintient des services
                      \end{itemize}
                      \item Responsable technique de l’infrastructure de sauvegarde et support niveau 3
                      \begin{itemize}
                        \item Design et architecture de l’infrastructure, incluant une zone PCI-DSS
                        \item Refonte complète de l’architecture réseaux, serveurs, stockage
                        \item Installation, configuration et maintien de l’ensemble de l’infrastructure
                      \end{itemize}
                    \end{itemize}
                  }
                  {BareMetal,VMware,PCI-DSS,Stockage,SAN,Sauvegarde,Cisco NX-OS,Juniper,Brocade,Puppet,Salt,TDD,Git,Architecture}
  \emptySeparator
  \experience
    {Nov. 2010}   {Administrateur systèmes, stockage et sauvegarde}{Orange Applications for Business}{France}
    {Déc. 2012}   {
                    \begin{itemize}
                      \item Analyste support
                      \begin{itemize}
                        \item Supervision et maintenance hardware et système
                        \item Analyse des incidents et résolutions
                        \item Mise en production des applications et services
                      \end{itemize}
                      \item Responsable du projet sauvegardes
                      \begin{itemize}
                        \item Etude et proposition à la direction
                        \item Etude, maintien et évolution de l’infrastructure de sauvegarde
                      \end{itemize}
                    \end{itemize}
                  }
                  {BareMetal,Stockage,RAID,Sauvegarde,Puppet,SVN,Git,Architecture}
  \emptySeparator
  \experience
  {Sept. 2008}    {Administrateur systèmes et réseaux}{Ministère de la Défense}{France}
  {Nov. 2010}     {
                    \begin{itemize}
                      \item Installation, migration, supervision et administration de serveurs Linux / Windows
                      \item Gestion et déploiement de machines virtuelles, environnement
                      \item Gestion de SAN et bandothèque de sauvegardes
                      \item Administration et dépannage de réseaux LAN Confidentiel Défense (120 switchs, 1500 PC)
                      \item Dépannage et assistance utilisateur, télédépannage niveaux 2 et 3
                    \end{itemize}
                  }
                  {Debian,Windows,Support,VMware,SAN,LTO,Réseaux}
  \emptySeparator
  \experience
  {Sept. 2007}    {Administrateur systèmes et réseaux locaux}{Ministère de la Défense}{France}
  {Sept. 2008}    {
                    \begin{itemize}
                      \item Installation, administration de serveurs GNU/Linux,Windows
                      \item Configuration, administration et dépannage de réseaux LAN (moins de 15 PC)
                    \end{itemize}
                  }
                  {Serveur,LAN}
  \emptySeparator
  \experience
  {Mai 2005}      {Technicien de maintenance informatique}{Ministère de la Défense}{France}
  {Sept. 2007}    {
                    \begin{itemize}
                      \item Préparation hardware et software des postes de travail
                      \item Câblage, brassage et intégration au domaine
                      \item Dépannage hardware pc, périphériques et serveur
                      \item Assistance utilisateur et télédépannage de type hotline (niv 1)
                    \end{itemize}
                  }
                  {PC,Support}
  \emptySeparator
  \experience
  {Nov. 1998}     {Technicien de maintenance audiovisuel professionnel}{Ministère de la Défense}{France}
  {Avr. 2005}     {
                    \begin{itemize}
                      \item Entretien et câblage des régies de production vidéo et son, analogiques et numériques
                      \item Dépannage et entretien de matériels gamme grand publique et professionnelle
                      \item Aide et conseil utilisateur, suivi du matériel et logistique
                    \end{itemize}
                  }
                  {Vidéo,Son,Electronique,Dépannage}
\end{experiences}

